# constant nodes from the original paper: TAX=CD45=0
# fix: IFN should be IFNG
FYN,	IL2RB & !Apoptosis | TCR & !Apoptosis
CREB,	ERK & !Apoptosis & IFNG
FasL,	NFKB & !Apoptosis | !Apoptosis & NFAT | STAT3 & !Apoptosis | ERK & !Apoptosis
MEK,	RAS & !Apoptosis
CTLA4,	TCR & !Apoptosis
S1P,	!Ceramide & !Apoptosis & SPHK1
IAP,	NFKB & !BID & !Apoptosis
GPCR,	S1P & !Apoptosis
Proliferation,	STAT3 & !P27 & !Apoptosis
NFKB,	IAP & FLIP & TRADD & !Apoptosis | PI3K & !Apoptosis | TPL2 & !Apoptosis
Fas,	FasL & FasT & !sFas & !Apoptosis
TCR,	!CTLA4 & !Apoptosis & Stimuli
GRB2,	IL2RB & !Apoptosis | ZAP70 & !Apoptosis
GZMB,	TBET & !Apoptosis | CREB & IFNG & !Apoptosis
GAP,	RAS & !IL2 & !Apoptosis & !IL15 | GAP & !IL2 & PDGFR & !Apoptosis & !IL15
TBET,	JAK & !Apoptosis | TBET & !Apoptosis
TPL2,	!Apoptosis & TAX | PI3K & !Apoptosis & TNF
MCL1,	NFKB & STAT3 & PI3K & IL2RB & !Apoptosis
IL2RAT,	NFKB & IL2 & !Apoptosis | STAT3 & IL2 & !Apoptosis
PLCG1,	PDGFR & !Apoptosis | GRB2 & !Apoptosis
FasT,	NFKB & !Apoptosis
RANTES,	NFKB & !Apoptosis
STAT3,	JAK & !Apoptosis
IL2RA,	IL2RAT & !IL2RA & IL2 & !Apoptosis
A20,	NFKB & !Apoptosis
FLIP,	CREB & !DISC & IFNG & !Apoptosis | NFKB & !DISC & !Apoptosis
P27,	STAT3 & !Apoptosis
Ceramide,	!S1P & Fas & !Apoptosis
Cytoskeleton_signaling,	FYN & !Apoptosis
DISC,	Fas & FasT & IL2 & !Apoptosis | Fas & FasT & !FLIP & !Apoptosis | FasT & Ceramide & !Apoptosis
Caspase,	DISC & !Apoptosis | !IAP & BID & TRADD & !Apoptosis | !IAP & GZMB & BID & !Apoptosis
RAS,	!GAP & PLCG1 & !Apoptosis | GRB2 & !GAP & !Apoptosis
JAK,	IFNG & !Apoptosis & !SOCS & !CD45 | IL2RA & !Apoptosis & !SOCS & !CD45 | IL2RB & !Apoptosis & !SOCS & !CD45 | RANTES & !Apoptosis & !SOCS & !CD45
ERK,	MEK & PI3K & !Apoptosis
IL2,	!TBET & STAT3 & !Apoptosis | !TBET & !Apoptosis & NFAT | NFKB & !TBET & !Apoptosis
sFas,	FasT & !Apoptosis
BID,	!MCL1 & Caspase & !Apoptosis & !BclxL | GZMB & !MCL1 & !Apoptosis & !BclxL
LCK,	!ZAP70 & IL2RB & !Apoptosis | !Apoptosis & CD45 | TCR & !ZAP70 & !Apoptosis
P2,	P2 & !Apoptosis & !Stimuli2 | IFNG & !Apoptosis & !Stimuli2
PDGFR,	S1P & !Apoptosis | !Apoptosis & PDGF
ZAP70,	!FYN & LCK & !Apoptosis
IFNG,	IL2 & !P2 & IFNGT & !SMAD & !Apoptosis | !P2 & IFNGT & !SMAD & !Apoptosis & Stimuli | !P2 & IFNGT & !SMAD & !Apoptosis & IL15
TRADD,	!IAP & !A20 & !Apoptosis & TNF
PI3K,	PDGFR & !Apoptosis | RAS & !Apoptosis
IL2RB,	!Apoptosis & IL2RBT & IL15 | IL2 & !Apoptosis & IL2RBT
IFNGT,	STAT3 & !Apoptosis | TBET & !Apoptosis | !Apoptosis & NFAT
SMAD,	GPCR & !Apoptosis
Apoptosis,	!(!Caspase & !Apoptosis)
NFAT,	PI3K & !Apoptosis
TNF,	NFKB & !Apoptosis
SPHK1,	PDGFR & !Apoptosis
IL2RBT,	TBET & ERK & !Apoptosis
SOCS,	JAK & !IL2 & !Apoptosis & !IL15
BclxL,	NFKB & !GZMB & !DISC & !BID & !Apoptosis | !GZMB & STAT3 & !DISC & !BID & !Apoptosis
Stimuli2,	Stimuli2
IL15,	IL15
CD45,	0
TAX,	0
PDGF,	PDGF
Stimuli,	Stimuli