sporulation,	!cell_membrane & sigG & sigA | !cell_membrane & sigK & sigA | !cell_membrane & sigE & sigA | !cell_membrane & sigH | !cell_membrane & spo0A_plus_p
crt,	!sporulation & !spo0A_plus_p
AbrB,	!spo0A_plus_p
ethanol,	!sporulation & adhB & !ald | !sporulation & !ald & adhA | !sporulation & acetaldehyde & !ald
butanol,	!sporulation & NAD_P_H | !sporulation & butanal | !sporulation & bdhAB | !sporulation & adhB | !sporulation & adhA
ptb,	!sporulation & !spo0A_plus_p
cell_membrane,	!ethanol & !butanol & !acetone & glucose | !ethanol & butyrate & !acetone
ctfB,	spo0A_plus_p
sigH,	sigA
sigF,	!(spoIIAB & !spoIIE | !sigH & !spoIIE)
glucose_plus_PTS,	cell_membrane & glucose & PTS
acetic_acid,	!sporulation & acetate & acetyl_p
acetoacetate,	!(!ctfB & !ctfA & !acetoacetyl_CoA)
ack,	!sporulation & !spo0A_plus_p
lactic_acid,	!sporulation & lactate
number_3_hydroxybutyryl_CoA,	!(!crt & !hbd & !acetoacetyl_CoA)
spoIIAB_plus_p,	spoIIAB & phosphorylation
crotonoyl_CoA,	!(!crt & !number_3_hydroxybutyryl_CoA & !ferredoxin)
acetaldehyde,	!(!ald & !acetyl_CoA)
butyrate,	glucose_plus_PTS & !butyrate | ptb & !butyrate | !butyrate & buk1
sigG,	sigE
adhB,	spo0A_plus_p
spoIIAA,	!(!sigH & !spoIIE | !spo0A_plus_p & !spoIIE)
spo0A,	!(!sigK & !spo0A_plus_p)
ald,	!(!sigK & !spo0A_plus_p)
sigK,	sigG
bcd,	!sporulation & !spo0A_plus_p
butyryl_CoA,	!(!crotonoyl_CoA & !ald & !bcd & !EtfAB & !acetoacetyl_CoA | !crotonoyl_CoA & !butyrate & !ald & !bcd & !EtfAB)
thlA,	spo0A_plus_p
butanal,	!(!ald & !butyryl_CoA & !bdhAB)
sigE,	!(!sigF & !spo0A_plus_p)
adc,	spo0A_plus_p
bdhAB,	spo0A_plus_p
acetate,	!(!glucose_plus_PTS & !ack & !pta | !ack & !acetone)
spoIIA_plus_p,	spoIIAA & spoIIAB
butyryl_p,	butyryl_CoA
adhA,	spo0A_plus_p
pta,	!sporulation & !spo0A_plus_p
acetyl_CoA,	!(!thlA & !pyruvate & !acetoacetyl_CoA & !pfo | !thlA & !acetate & !pyruvate & !pfo)
buk1,	!sporulation & !spo0A_plus_p
lactate,	pyruvate & !ferredoxin
hbd,	!sporulation & !spo0A_plus_p
pyk,	pfk
acetone,	!sporulation & acetoacetate | !sporulation & adc
acetyl_p,	acetyl_CoA
ctfA,	spo0A_plus_p
spoIIAB,	sigH & spo0A_plus_p & !spoIIE | sigH & !spoIIAA & spo0A_plus_p
butyric_acid,	!sporulation & butyrate & butyryl_p
pyruvate,	!(!glucose_plus_PTS & !pyk & !pgi & !gap_pgk_tpi_pgm_X276_23705_eno & !fba)
ferredoxin,	Rnf
EtfAB,	NADH
spo0A_plus_p,	!sporulation & spo0A & phosphorylation
acetoacetyl_CoA,	!(!ctfB & !thlA & !acetyl_CoA & !hbd)
NAD_P_H,	NAD_P_H
sigA,	sigA
spoIIE,	spoIIE
glucose,	glucose
NADH,	NADH
phosphorylation,	phosphorylation
PTS,	PTS
pfo,	pfo
pfk,	pfk
pgi,	pgi
Rnf,	Rnf
gap_pgk_tpi_pgm_X276_23705_eno,	gap_pgk_tpi_pgm_X276_23705_eno
fba,	fba